{
    "question": "Sikap menghargai perbedaan akan menciptakan kehidupn yang",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Sikap menghargai perbedaan akan menciptakan kehidupan yang <strong>h</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong> </strong>dan <strong>t</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>.</strong></p><p></p><h2><u>Pembahasan :</u></h2><p><strong>Keberagaman</strong> adalah segala sesuatu yang berbeda antara individu/kelompok dengan individu/kelompok lain dalam berbagai bidang. </p><p></p><p>Perbedaan dalam kehidupan bermasyarakat tentu banyak kita temui. Perbedaan tersebut dapat berupa suku, agama, ras, budaya, dll. Kita harus bisa menghargai perbedaan tersebut, sehingga dapat menciptakan kehidupan yang <strong>h</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong> </strong>dan <strong>t</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>.</strong><strong> </strong>Dengan demikian, kita telah menjalankan kehidupan sesuai dengan nilai-nilai luhur Pancasila.</p><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut :</h3><p>1) Sikap Etnosentrisme</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41052701</li></ul><p>2) Keberagaman Yang Ada Dalam Masyarakat</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/21023192</li></ul><p>3) Prinsip Nasionalisme</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/21090724</li></ul><p>4) Manfaat Hidup Rukun Dalam Keluarga</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41166284</li></ul><p>5) Sifat Hak</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41173275</li></ul><p></p><h2><u>Detail Jawaban :</u></h2><ul><li>Kelas : 10</li><li>Mapel : PPKn</li><li>Materi : Bangsa dan Negara Kesatuan Republik Indonesia</li><li>Kode Kategorisasi : 10.9.1</li><li>Kata Kunci : Menghargai Perbedaan, Kehidupan Harmonis</li></ul>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "secara-geologi-wilayah-nusantara-merupakan-pertemuan-antara-tiga-509",
            "question": "Secara geologi, wilayah Nusantara merupakan pertemuan antara tiga lempeng benua yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.  Lempeng Eurasia</p><p>2. Lempeng Indo-Australia,</p><p>3. Lempeng Pasifik.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Indonesia terdiri dari 3 lempeng yaitu </p><p></p><p>-Eurasia</p><p>-Indo-Australia</p><p>-dan Lempeng Pasifik.</p><p></p><p>indonesia teridiri dari 2 benua</p><p>-Asia</p><p>-Australia </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat </p><p>Jadikan sebagai jawaban terhebat ya </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-jiwa-dan-semangat-para-pendiri-negara-yang-ditampilkan-dalam-j-815",
            "question": "4. Jiwa dan semangat para pendiri negara yang    ditampilkan\r\ndalam jiwa\r\njiwa semangat\r\n45\r\ndimaksudkan untuk menjaga tetap tegaknya\r\nNKRI. Bagaimana semangat para pendiri negara\r\ndalam\r\nmempertahankan kemerdekaan\r\nIndonesia?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jiwa dan semangat para pendiri negara yang dioperasionalkan dalam jiwa dan semangat 45 dimaksudkan untuk menjaga tetap tegaknya Negara Kesatuan Republik Indonesia pasal 1 ayat 1 UUD Negara Republik Indonesia tahun 1945 menyatakan Negara Indonesia ialah negara kesatuan yang berbentuk republik dan pasal 37 ayat 5</p><p> maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akibat-yang-terjadi-dari-tidak-mengutamakan-persatuan-dan-kesatua-434",
            "question": "Akibat yang terjadi dari tidak mengutamakan persatuan dan kesatuan di lingkungan keluarga yaitu\u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>akan terjadi perdebatan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawaban-untuk-paket-soal-nomor-12-kelas-7-pelajaran-pkn-105",
            "question": "Jawaban untuk paket soal nomor 12 kelas 7 pelajaran pkn",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf sebelumnya kok soalnya gak ada kak </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-masyarakat-berdasarkan-suku-bangsa-agama-ras-dan-buda-970",
            "question": "keberagaman masyarakat berdasarkan suku bangsa agama ras dan budaya di Indonesia merupakan akibat perbedaan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>suku agama ras dan budaya di Indonesia merupakan akibat perbedaan ... adatnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mungkin..maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-gambar-berikut-pernyataan-yang-makna-sesuai-dengan-sal-450",
            "question": "Perhatikan gambar berikut pernyataan yang makna sesuai dengan salah satu lambang pancasila seperti gambar di messenger",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tolong diisikan gambar nya ya....baru saya bisa jawab</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-musik-bende-berasal-dari-daerah-667",
            "question": "Alat musik bende berasal dari daerah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Lampung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Lampung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalo ga salah maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-rela-berkorban-adalah-sikap-yang-mencerminkan-adanya-kesedi-230",
            "question": "Sikap rela berkorban adalah sikap yang mencerminkan adanya kesedian dan ikhlasan memberikan sesuatu yang dimiliki untuk orang lain contoh nya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>Ketika ada tetangga yang terkena musibah, kita rela membantu.</li><li>Mematuhi tata tertib yang berlaku di lingkungan masyarakat.</li><li>Melaksanakan kewajiban di masyarakat.</li><li>Rela ikut kerja bakti.</li><li>Rela ikut ronda dan kewajiban di masyarakat lainnya.</li></ul>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mendahulukan kepentingan negara diatas kepentingan pribadi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "moto-yang-terdapat-pada-kabupaten-banyuasin-adalah-650",
            "question": "Moto yang terdapat pada Kabupaten Banyuasin adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bangkit adil dan sejahtera</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-pertanyaan-wawancara-terkait-kewajiban-manusia-menjaga-105",
            "question": "Tuliskan 3 pertanyaan wawancara terkait kewajiban manusia menjaga lingkungan alam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- Apakah ada jadwal tertentu yang dilakukan warga untuk bekerja bakti?</p><p>- Kapan diadakannya kerja bakti warga?</p><p>- Di manakah tempat yang biasa menjadi fokus warga untuk dijaga?</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}